究竟“愛”對女仔黎講係乜黎？

同條女住Hall識，拍左差唔多5年拖
家長親戚都見晒，一齊去過幾次旅行，本身諗住好穩定過多幾年結婚

近排佢話同我一齊冇左以前個種鐘意我嘅感覺
我只係變左一個對佢好重要嘅人
再問深少少點解 原來佢覺得自己出黎做野之後
見識嘅野多左 Value嘅野唔同左
而對理想中另一半嘅要求都唔同左
佢話以前讀書個陣我吸引佢嘅野 依家唔再吸引
反而開始慢慢想要一啲我本身冇嘅野

我有試過努力去滿足佢係關係入面想要嘅野
或者嘗試改變我自己
佢見到我嘅努力 佢係欣賞嘅
但係都唔可以令到佢重新愛我
佢有試過迫自己愛我 因為佢都好重視呢段感情
佢亦都唔想傷害我
但係睇黎感覺/愛 嘅野迫唔到出黎

喺我嘅概念入面 愛對方係建基喺大家一齊經歷過嘅人同事 有一個世上最了解自己嘅另一半 願意分擔大家嘅開心唔開心 就係最好嘅Relationship

但係對於女仔黎講又好似唔係咁？
有冇絲打可以講下，你愛一個男人係咪一定要當刻有Feel, 覺得鐘意佢
而呢種feel究竟係點黎？係咪要你心裡面嘅條件滿足到先會有feel?

有冇過來人可以指點下

分手

大家嘅共識係
唔到最後都唔想行到呢步

心個句：我出黎做嘢鍾意咗個另一個男仔，但唔好意思真接講出嚟

老實講，我見到有錢仔/成熟嘅男人都會想做佢條女

即係你而家有男朋友？

正解
唔知嘅話以為佢出嚟做嘢果幾年日日入山洞學佛
突然叮一聲，呀～我成佛喇

同你講
d女講d嘢越玄越唔係真正個原因

＜ 30 靚仔
＞ 30 ￥／＄

無錯，樓主唔好再同條女兜圈，直問原因可能仲有機，拖拖下都帽咗

佢唔係唔愛你，只係發現好似冇以前咁愛你，相處愈耐就知道你未必係佢最想要既果個

十成九出嚟做嘢
識咗第個

而家同緊另一條仔一齊現任成熟啲

佢移情別戀

建議年輕人了解一下經典理論love triangle

從而你可以明白到各種唔同嘅愛情觀念 同埋愛情嘅唔同狀態

喺三個元素裏面passion係最唔確定， 好容易會轉變， intimacy 就最需要努力經營， 大家環境唔同咗就好容易改變。

希望幫到你

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

啱啊。人越大，要面對同考慮既嘢越來越多，而當初既愛可能已經被消磨。

我覺得佢講咁多嘢都係藉口
見到男友為左氹自己開心而改變/遷就多啲 即使同想要嘅係有距離 都一樣會好開心同更加愛佢
理想歸理想 知道唔能夠要求佢做到完美

我都係大家出黎做野幾個月就被分手
每晚都發夢夢到佢
一切都黎得太突然
好痛好辛苦

我都想佢好似你咁諗

我都知大家覺得第三者係一個最直接解決晒所有struggle嘅答案
可能我天真我傻，但係起碼呢刻我都相信唔係嘅

「反而開始慢慢想要一啲我本身冇嘅野」
你係咪冇錢？

未必係出現咗第三者，可能係佢對其他人心動

要做

試下特登有一排唔見，佢可能會搵返鍾意你嘅感覺

大撚把

如果係我嘅話 我會開始講佢所講嗰啲嘢 會係因為我愛上左另一個人而我想同佢發展 但我又唔想一腳踏兩船 所以就諉過於人 分手後光明正大有新男友

同埋唔好介意我咁講
佢講得出發現自己要求唔同咗呢
十之八九一定係有比較㗎喇
仲有果d乜想比人照顧呀想有個人依賴果d閪嘢

舉個例子
你日9日揸honda，你一定覺得而家架車正吖夠揸啦
而直到你有一日發現嘩原來有法拉利呢d車㗎？
CLS 啲性能操控超哂班

當初買架honda你一定係好鍾意先買㗎
不過有一日你發現自己個世界有法拉利存在而車主肯approach 無條件比你揸，你揸唔揸？人性嚟

你情況好似好複雜咁
我只要鐘意嘅人當我係公主

佢應該送咗頂帽俾你
但又同咗你5年唔知點開聲同你分手
唯有用唔同嘅籍口掩飾自己仲係好美好

圈子唔同左
唔想再比你困住
大家步伐唔一致
你變左, 唔係, 係我變左
籍口大把姐
屌完個分手閪就好離好散啦
佢都係要走含撚既路

Come on James

唉香港女仔前世應該拯救咗地球
次次見親呢d post啲男仔都咁
上面已經有幾個絲話你知女仔咩情況下咁講

我覺得係佢會暗暗咁拎你黎同身邊啲男仔比
然後就有種感覺覺得點解人哋有你冇

樓主可以起我底
仆街唔洗留戀

不如問下佢 佢所需要但喺你身上搵唔到嗰啲係咩？

唉巴打，我都有過你既問題，如果你真係想知，留tg我話你知，
有d真相太尖銳，費事係度打出黎

其實一係鐘意第二個 一係第三者 無其他原因

我都好慶幸我個ex飛我帽我搵件柒頭 先知呢個世界大把好女仔

哂鳩氣 講埋哂D模陵兩可既野
姐係無新鮮感無感覺

放手啦

噢
淡煙巴喎
你上次個post真係要share比佢
Btw好鍾意你上次篇文

佢唔放手係因為未搵到第二隻馬
騎牛搵馬呀

咁學術？

篇文真係正評

適用於曖昧對象戀人甚至你睇得好重嘅朋友關係

謝謝

Come on james

其實睇落都似已有人選
如果唔係點會忽然之間會諗多咁多

不如咁講
女人真係感覺行先條件行後
呢個我真係可以幫女仔講
你可能真係條件唔差
不過兩樣嘢裏面缺咗一樣都好易出事

例如我對你有感覺呀咪一齊囉，不過之後發現條件唔得，咪唔結婚分手收場囉
調返轉頭，有感覺又有條件呀，嫁你囉
不過日子耐咗又無乜感覺喇喎
出去搵囉

女人係一樣好易對人有感覺嘅生物
無辨法，呢d係天性，男人一樣有

我而家有一個對象，佢結咗婚，不過主動到我以為佢係男人我係女人，不過我無比什麼過界嘅嘢佢

你諗吓，結咗婚有手扣都可以feel行先，咁你五年算咩

絲打答你
出現咗個比你更吸引嘅人
可能佢未知個人受唔受
咪同住你一齊先

我當時分手都100%肯定唔係第三者
最後都發現係

人就係咁
反轉豬肚就係屎
你未發現到佢賤嘅一面 唔代表佢唔係

同埋 女人除非有第二個碼頭
唔係好難會有動力同現任分手

從佢個番說話
佢有九成識左第2個

利申：絲

咁撚串，實係無錢啦死窮鬼

好多女唔夠階段會有唔同擇偶條件
中學個陣覺得個男仔識關心自己就夠，大學就想個男仔上知天文下知地理見解獨到，出左黎就想個男仔有經濟能力有遠見有計劃
呢個都係例子，人人關注同追求既野唔同

Timing的重要性⋯⋯

點解你當時會咁肯定唔係第三者？
你點樣呃埋自己？

Come on James
你嘅利用價值已經用完
要搵下一個有價值嘅人

嗯，佢應該係講個篇，畢竟我耐唔耐先寫一篇。

我輕輕帶過一樣野啦，男同女既愛其實係唔一樣架，
男係同現實黎包裝浪漫，女係用浪漫黎包裝現實，
男睇女係睇佢個人，包括佢樣靚等等，基本價值係歸立係個人上面，
女睇男會睇埋你社交地位，生存能力，金錢，以及你既雄性特質，你是否足夠強大等等，

女人只能尊重，崇拜一個人，從而被你吸引，她們希望一個比她們高價值的人對她們溫柔，而不是像口講一樣希望任何人的溫柔體貼。
而有時即使一個高價值的人對她們唯命是從，滿足了她們口中的願望，她們反而會覺得失去了某種吸引力，所以你係用點樣既框架建立你地既相處模式，就決定左佢當你係一份獎品，定係只一個俾到安定同提供資源俾佢，而缺乏性吸引既對象(假設你的資源充足)。

由愛人變左做家人

唔好講喇
做啦

咁就唔要了

似係識左個新既
但某程度上都係對自己既一種提醒，可能你近年未有好好建立自己既生活，令到佢覺得雙方越來越遠

叫佢坦白啦...條女講到咁一定出黎識左第個...分分鐘鐘你帶埋帽

通常喺出面識到個先會咁

點解分

冇錯 人係犯賤既動物
臨近失去個刻先識珍惜

你讀書個時會唔會

冇，以前日日都係熱戀

sad

你明得都算快。

曖昧又好，長期關係又好，基本原則無變，
畢竟絲打朋友好多自己都唔明自己既感覺係點黎，就唔講太直白，

舉個例子，下次當你同一個女仔大家互相吸引，你覺得大家都愛大家既時候，你試下將你對生活既負面，你既壓力同負擔，你每日其實都好擔心未來，唔知做咩工等等，你既軟弱毫無保留講哂出黎，同佢「談心」。

相信段感情好快會消失。

咁講你就大概捉到我既意思。

巴打
你可能而家覺得佢係你世界全部
你放唔低
不過睇你篇文你似仲細
信我
你而家放唔低係因為你女主角未出場
佢只係你套戲嘅女配角

我從來都信人係習慣嘅動物，男同女都係
所以佢可以慣無咗你或放棄你，係因為佢已經有第二個出處比佢習慣

你而家可以做嘅係
好呀，散囉
同佢講你唔後悔就可以

有冇睇阿飛正傳？
哥哥去搵親生媽媽果段絕對適用

你唔比呢個機會我見你，我都唔會

加油呀bro

樣衰，把口廢，睇來要等grad

等u grad 去按鐘？？？

按鐘唔使等u grad 啦 宜家都得

try sth new to her.
真心依家呢個狀態，神仙都難救..
feel呢D嘢好難講，唯有試多D嘢，挽留佢。
但唔好頹，頹就乜都冇
應該係過左新鮮期，令佢對呢段relationship冇乜激情同sweet嘅感覺

話無咗feel

見少左定點

女仔🙋🏻‍♀️我嘅概念同你一樣

女人係唔同年齡 追求既野會唔同
中學時期鐘意靚仔
大學時期鐘意有錢 讀書叻
工作時期鐘意成熟 有上進心

佢宜家同你講咁既野
代表佢出面識左另一個比你更成熟 更有上進心既人
佢未必係第三者 好有可能佢地只係朋友/同事
佢地未一齊 所以未飛你
佢想set d好難既目標比你 等你做唔到 佢就大條道理分手
再同另一個一齊 佢自己心理上就覺得自己唔係一腳踏兩船既賤女人

Anyway 女人心目中既理想男朋友/老公唔係千依百順
佢地要一個有能力既男人可以take care佢地
任何一個女人都係想做小女人 做被照顧既角色
照顧佢 並不等如滿足佢所有要求

真

都講到咁白啦，係分手啊，可能隨時都已經綠咗嫁啦。我都有差唔多既經歷，佢係唔愛你 你會發現講幾多野去氹佢 同想佢做任何野佢都會覺得無聊同hea鳩你，只有等你自己到最後被無力感同孤單擊倒，跟住放棄，分咗即刻同第二個一齊，亦証明條女經唔起考驗，到出去比人玩完返黎搵你就自己醒目啦，咪on99，人總體而言都係自私既生物，特別出到社會做野之後，乜都會變嫁啦。

女人係雞係公廁
有錢人人都上得

冷靜d照下鏡
睇下自己個樣
同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你d咁既廢人

飛咗條臭閪

個人經歷黎講，唔應該執著於揾番當初鐘意你嘅感覺，佢都識話而家要嘅野唔同左，要符合佢而家要求嘅人都未必係俾到當初嘅感覺佢嘅人。

佢算好啦 講得咁清楚等你死心
大學嗰陣可能中意男仔識搞氣氛夠風趣
過多幾年就中意男仔有上進心認真工作
係佢變咗唔關你事 但無得強求

錢
你冇錢呀

唔好講女

男出來做野之後都唔同曬
自己以前唔會煩買樓 依家出來做野幾年
計一計數 屌你老母人生己完
現實係好殘酷 改變任何人

有傻仔著你舊鞋你應該開心先係

巴打 想請教下 如果拍拖太耐 感情好穩定 對方好hea 咁要點應對？ 係咪應該用你篇文所講既勇於失去態度？

唔可以咁講，始終有感情同回憶

當講得出呢d野
呢段關係已經變左質
就算努力都白費心機
就好似牛奶過左期
加d咩添加劑都唔會飲得返架

佢曾經講過 希望我係一個食得住佢嘅男人?
咁撚寸? 你立即提出分手，放佢走，唔好回頭

以前聽人講過女仔係冇愛情呢樣嘢
邊個對佢好 佢就會跟邊個
唔知真假

但揸耐左honda都有感情

無feel啫係唔愛你
利申過來人

揸得再快嘅honda都係唔會追得上坐benz嘅女仔…
利申：H撚

我一路向北，離開有你的季節

做愛

勇於失去是因為有些事是無法掌握的，不明白這一點的人無法展示自己真正的想法和個性，因為他們會不斷想迎合，討好對方，包括我句訊息點發，對方先會有好回應？這樣是極破壞關系的，反過來，勇於做自己唔理人點睇既人係有吸引力的，所謂壞男人既吸引力其實係呢項特質，如果我地做到呢點，又有起碼既社交常識同經驗，就算很好了。

感情淡了，如果沒有額外因素的話，
是因為刺激沒有了，每天每個對話都可預測，沒有什麼性吸引了。
要開番你當初溝女既引擎，唔係送花，討好，而係多一點調情，推拉，神秘感，多一點新生活，新社交展示，唔係叫你去溝第個，而係俾佢見到你既價值。

咩叫多一點調情 同推拉？

你真係任屌唔嬲喎 同你拍拖要喊三聲

好似上面所講 真係多數都係帽咗㗎喇
但如果唔係帽嘅話 係真係可能係一時之間個下嘅感覺唔同咗
唔知點解好奇怪㗎 真係可以突然之間 自己都唔知咩事咁無啦啦就無咗個感覺 反而仲會有少少討厭對方 唔想對住佢咁
呢啲真係唔知點解同解決唔到 真係要比啲時間回復正常

我覺得樓主個case係唔再中意既人當佢公主都冇用

啱呀
就算未必真係有個咁嘅對象
都係有遇到一個令佢心諗:原來我有其他選擇 嘅一個人
無論你點改變自己都應該達唔到佢心目中嘅條件
所以勸樓主放棄

男仔先會咁諗
女仔世界無呢支歌㗎

愛自己多啲啦巴打

（拍肩）

同埋refer返樓主段文你要求唔同咗就個天一定比你？
Cone on james
肯定係有人offer你，你先發現咦？原來我可以有要求㗎喎

新鮮感冇咗就係冇咗 好難追得番

唔覺得關性別事
基本上呢啲故事發生過無數男女身上
最近反而覺得 係婚姻呢樣野搞到愛情好扭曲
婚姻真係愛情既墳墓嚟
因為佢俾人一種End Game既感覺
好似人生係結婚後就要完左一個階段咁
結左婚真係會令你更愛你既另一半嗎？
會唔會其實維繫愛情係靠
兩個人既付出、接納、以及不斷進步？
點解要比婚姻困住？關係既提升有咩意義？

婚姻既恐懼就係
一諗到要同對左好多年、
見識過雙方陰暗面既人過人世
不得不令人重新去諗
自己係咪真係搵到對的人
係咪甘願咁就一世 又或者之間仲係咪愛
而人類係好賤格的
新鮮感往往比長年建立既安全感更誘惑
未知往往比已知的更吸引
只不過當事人好難察覺自己到底渴望緊啲咩
於是有人會選擇離開佢認為經已厭倦既環境
就好似樓主女朋友咁
即使佢肉體同你一齊 你都知佢個心已經走左
呢個係人性 無得話對與錯

忠誠係建基於愛情 唔係婚姻、多年既關係
如果大家傾過 嘗試過搵新既出口都無用
或者係時候放手 放過對方
可能會搵到更合適既另一半
又或者兜兜轉轉最後發現都係最愛對方

愛情就好似抽筋咁 你愈用力愈痛啊
放鬆啲啦樓主!

試下製造新鮮感
愛要無時無刻經營

調情就係你能否係一個空間入面，擁有令對方情感上落既能力，當然指兩性情感。

推拉係一種方法，係一種基礎，亦可以非常高階細微既課題。
狹義黎講，比如我讚一句(拉)，彈一句(推)，創造一句話引導對方兩種情緒，同時為對方帶來快樂同失落。

廣義黎講，任何能創造同類情緒既情況都係推拉，俾如一班人裡面，我先同其他人談話(推)，忽然又重視你(拉)，又或者好似你女友而家唔點理你(推)，一搵你你就會好爽(拉)，呢個就係推拉創造出黎既威力。

初階的推理重點係對話技巧，點樣係對話入面引導情緒，
高階的推拉係透過你的相處態度，你的熱情和冷淡，需要與不需要，
你的肯定與否定等，將對方帶入自己框架，擔任領導者的角色。

高階是非常細微的，比如一段對話當中，很多時候係男女「互相做球」，
但其實你係有能力完全領導話題以及對話背後所產生的情緒和對話目的。

真係要教講唔完，你記住先。
現階段你需要新的生活模式同態度去吸引番佢。
特別你已經成為左一個資源供養者，而不是一個性吸引對象的話。

放開D啦
兩三年前既我同你一模一樣 爭在未問連登仔

資源供養者既角色係咪冇分男定女？

講得好中我個ex又係話自己追求嘅野唔同左 我已經唔再吸引佢了 佢應該鍾意左一個比我成熟嘅人

唔愛就係唔愛
變左就係變左
三觀不同
不必強融

愛情觀
價值觀
人生觀

人會變，月會圓

我細個屋企窮到仆街，我都無諗過呢世人可以坐飛機
好啦到大個左自己有錢終於買得起機票有得坐國泰，
我仆佢個街發覺國泰閪到乜咁之後想坐ＡＮＡ
（而家ＣＸ唔撚肯回水我仆個街，幾千蚊話多唔多話少唔少係為嘆氣）
（唔知點解我打呢段野既時候好似夢中見過 您 ）

變左，就係變左，
強扭的瓜不甜。

最後，我好希望您做一件事

「愛多啲自己」

發生咩事都好，
您自己永遠係自己最可靠既靠山，
其次係您老豆老母（如果你家庭正常既話）

我地呢啲廢柴黎到講就書讀得唔多，
唔係好識講野
不過發起顛上黎黎到講應該真係在座既正常人唔會夠我地顛。

真心，有咩唔開心都好，話比您身邊既人聽
唔好自己屈埋屈埋
當初我都係自己屈屈埋埋搞到自己痴９左線，
好彩而家算正常返少少，
可能係個天打救左我

好草不吃回頭馬

疾風先會知勁草
您就係棵草

女仔變左心通常都唔會返轉頭，
如果您唔信既，可以問下班絲打。

加油啦（拍肩）

無

佢覺得你比唔到幸福佢
冇計啦，喺香港生存就係咁
可能已經mark實咗隻好馬

因為真係愛您，
所以先放棄左其實比您更好既選擇。

格雷的５０道陰影

呢D 女養唔熟

根本唔洗諗咩特別原因, 如果重要後生, 就梗加唔洗搵原因

二黎又涉及金錢, 你無呢個本錢同出面D 人鬥就唔洗諗咁多嫁啦
要走由佢走啦, 其實係放過佢, 又放過你自己
你一世都滿足唔到佢, 何必令自己咁煩惱

就算煩惱都留返D 值得既 人/事 身上啦

根本就係變心
變咗一個純粹好重要嘅人即係變成家人
呢個係每對情侶必經嘅階段
未有覺悟嘅人都咪撚拍拖

岩。補充多少少，對方有錢過你，成熟過你，氹得佢開心過你，床上勁過你。
分手啦，唔好諗喇

真，男人唔壞，女人唔愛

不過我地打工仔除外

各位巴打加油，小弟走先

hello bro

你女友出到嚟做嘢發現自己有啲market 不甘於只同你一齊

床上勁過你。
呢點有冇就未知

無錢都可以好風趣既
但幾肯定，
如果出面係有第３者，
應該氹得條女幾開心下
至少，比到佢既唔係壓力先

有時可能真係拍過幾次拖，
試過岩唔岩夾唔夾先再結婚會好少少

聽朋友講，佢話
“你要揾到同欣賞個個人既優點，而又包容佢既缺點，就係愛。”

其實咁講係咪亦都代表左唔夠愛

見到大波靚女都想做佢條仔啦 大驚小怪

同男朋友一齊2年半 仲讀緊u 入來唔係想比意見樓主 因為我都比唔到 想發表下感受

男朋友以前同我講過 到時第時出黎做野見既野多左 識既人勁左 可能會覺得佢好廢 老實講雖然呢一刻我好愛我男朋友 但我都唔知自己將來出社會做野時價值觀會唔會有所改變 我好希望我唔會 但係見到好多情侶都係畢業後出來做野就好容易分手 覺得好心灰

好想畢業後1 2年就可以同男朋友結婚 大家都係無咩朋友+鐘意安定生活既人 好希望我同佢將來唔會有價值觀分歧導致分手

想留言 比你講左先
利申 了解女人的巴

咁又未必
可能係個ex冇上進心嗰類都會分手
唔一定係有新碼頭

識fd係咁

我對尾2個句有保留。
我覺得只適用於本身只係因為俾你外在條件所吸引，對你有過份高期望同想像。
因為自己每次反而會因為對方軟弱而更投入關係，太清楚每個人都有佢軟弱時候，而佢肯向你坦白，係信任表現，我反而會覺得更安心，同埋會心痛佢。
同埋女人都會ff想成為特別一個，想成為對方動力/母愛。自己都試過係咁心理輔導人，想幫佢成功，令佢變好。

愛情係有好多呢啲潛在規則，但總有例外。
拍拖/溝人到底應該用技巧，定順其自然，或者個比例點，我諗都好多人有唔同意見。

想之嘛 羨慕人地姐 又唔係真係做人地條女

為咗現任拒絕曬所有人
真係真係好愛佢
一齊就黎兩年但都好似熱戀期咁
覺得同佢一齊憨鳩鳩hea全日都開心過出去同班frd飲酒唱k
愛會令A cup正過大波
食高級餐廳据扒都冇同佢食煲仔飯咁開心
可惜而家feel到佢越嚟越冷淡
成日叫我比啲空間佢
而家一個禮拜見兩日
全日都唔超過10個message
佢都仲想要空間
講到尾
只係厭

咁對男人嚟講 愛係咩

肯撚定

呢d情況可以繼續落去 好靠雙方珍惜

利申：過來人

嘩 好大條道理喎
屌你老母

女人呢樣嘢話複雜但其實都好簡單
覺得自己有market 想試新嘢
唔敢講一定係錢或者有新仔
再加上你對於佢黎講可能已經無挑戰性
總之女人都係養唔撚熟

比較得其他人太多
變撚左啦
而家都唔斬纜
只係嘥時間
錯過更多機會

睇完都覺得心嗡 好驚自己都會咁

係錢

To be exact 挑戰性/依賴既感覺

心個句：我拋個身出黎做嘢，有老細俾舊錢我，佢叫我拎去洗啦臭雞咁樣，我要咗筆錢，又唔想同樓主分

唔明？
邊個有佢眼中條件就會選擇個個人
唔係好純粹嘅欣賞或傾慕而選擇對方

女人都有好多種
只係咁岩你果件 揀你係因為你大學既時候條件比周圍好
環境轉左就覺得你普通
你條女就係呢種人
當然都有好多中學/大學拍到結婚
但唔係你條女

真

女人會被感動
但男人唔會

好複雜

幾年後 佢個value 又唔同左咪又要換畫？

老實講 我同我條女 拍左拖6年 由中6到宜家u grad 出來做野

每日都鬧交 鬧足6年 咪又係大家忍忍讓讓 唔係下下都睇 愛唔愛 有無feel既

搬落一齊住仲多問題發生 有小朋友/ 一齊供樓 仲多野煩

一句講野 你過得e關 仲有好多關要等你過

佢中意成熟搵到大錢既男人呀

正解 過來人經驗話你知

冇架 一句冇feel就玩完架啦

我都經歷過樓主嘅嘢，係過來人，佢依家搵返我，雖然我好掛住佢，但我拒絕左。我冇信心可以繼續行落去，因為終有一日，佢又可能會再一次因為其他人而離我而去。係會好sad，但你會遇到個更好 更適合你嘅人

的確係有機會有第個

但有時年齡大左想要既野唔同又係真
呢度個指定答案，一定係為錢，係雞

但好似我廿到尾，有個同居兩年幾既男朋友
一開始果陣係開心
我又想要自己家庭
但一齊耐知佢唔會係好老公好爸爸。

我愛佢所以唯有睇下第時佢個人有無多d責任感
但過幾年變到好似你條女咁都有可能

見到上面講咗好多原因
有啲人話有第二個 係有機會

老實講
我係樓主 就消失係條女嘅生活一排
你同佢已經變咗親人
你係佢身邊變咗必然
係愛情上冇啲拉扯咁樣
如果條女定力唔夠就會咁
或者另一個講法
佢依家冇咁鍾意你

完全明白你感受。
拍拖8年，最後都係分手，原因同你一樣樣啊。
佢地係愛自己多過愛我地，所以就選擇了分手。

每對情侶行到最後結唔結婚都好，一定會冇左激情
有人會選擇棄舊迎新，但都有人唔再需要激情因為發現身邊嗰個就係佢最愛

愛一個人，係會不自覺包容佢既缺點
但睇巴打既故事唔係缺點既問題，似係你同佢目標唔同左。
講得出”開始想要你本身冇既野”，唔理係物質定情感
佢覺得你比唔到佢，就選擇追尋呢樣野而放棄你
如果佢都好重視呢段感情不妨大家再傾多次
想一齊解決呢個問題繼續行落去，前題要有愛
一隻手掌拍唔響，佢仲鐘意你先會想一齊搵辦法
唔鐘意你 一句bye 心裡面就係thank you, next

如果佢仲有心行落去，要花好多時間同心機收補翻個關係，一齊進步
唔肯陪你進步既另一半....都係勸你愛自己多啲，等下一個更好

男女都一樣啫
淡左咪分囉
結左婚先同你講淡
到時又要離婚咪仲衰

30仲有咩資格揀？

佢係臭鷄，之後會搵返你，唔好吃回頭草。

又合理化女性貪錢本性
真係鍾意就會仆倒去嫁人，甚至倒貼
根本就係搵籍口泊個新啲大啲嘅碼頭

弱點唔係 唔可以流露, 係要喺已經有一定嘅前提之下先可以流露。

其實 男女點解會觸電 等等係有套原理喺裏面 ，好多人自己都搞唔明，淨係會覺得感覺， 所以有啲嘢講咗出嚟， 好多人會完全接受唔到。

分手係對自己最好
當佢會咁講 係佢真係有諗同第個一齊
宜家你地覺得時間可以解決 最後都係會走

(Sorry 好似好殘忍咁)
聽落個感覺係 半年前識左個人 覺得心動
之後認識多左 好感大左 發現自己追求佢有你無嘅特質
但佢同你始終有感情 所以睇下你有無機會做到對方咁

錢作怪

同樣hall識 拍左就快6年
同樣同你條女一樣諗過呢一堆野
原因同其他comment一樣 因為出面識左第二個有比較
但最後 都係發現 我揸左咁耐honda 有感情 唔捨得
我諗係要經時間既磨練先知自己想要咩
有d人都係中意舊既人 有d人就中意新鮮感
我份人好難走出comfort zone 所以選擇左我舊既另一半

出面 太多誘惑 但往往只係新鮮感令你覺得好中意新既人
無論如何 過到呢一關 我諗可以結到婚

我ex做左你相反既選擇
有時諗重新嚟過會變成點樣

對第二個感興趣，就會覺得對您無左個興趣，但又習慣左您既存在。

如果分左手 要move on呀巴打 從來事情沒有如果

呢排既事 已經唔知第幾晚訓唔著

唔揸

1: 有感情 - 自己買的

2: 法拉利唔屬於自己，爛左點算 - 無安全感

3: 人比人，比死人，下一個有別墅又轉咩

4: 知足常樂，諗下好多人連單車都無，有車已經好好

5: 人要有自知之明，人地有法拉利一定比你過門咩，可能當係玩具，時間錯過左就一世玩完

住hall嘅女仔就咪要啦

係，不過有機會條囡都1999
鍾意左第個但呃埋自己所以唔知
不過唔鍾意樓主就好清楚

女人出黎做野
話變就變
I know that feel

所有會導致分手既原因就係唔夠愛。
如果佢已經唔愛就放手啦，搵個珍惜你既人。雖然真係好sad，但感情依啲嘢就係咁唔公平。

肯定有另一個人俾佢做比較

其實都好正常，人大左，眼界闊左自然要嘅野唔同左。
好老實講，講得出要嘅野唔同左，你以前吸引佢嘅野唔再吸引，即係而家佢已經發現左佢要嘅野，有左比較。

其實長大男女都有，女人先天俾男人早熟係其中一個原因，但只係講廿歲樓下。之前第二次轉變係係工作2,3年後。男仔要長大要自己去闖，女仔只要本身有想見識嘅心，係大把人俾機會佢。咁見得多野，識得多人，自己價值觀會受衝擊，改變。

個改變好多人以為係錢，其實唔係，可以係好多唔同野。女人對數字唔感敏的。女人好少係直接想要錢。但佢地唔知道佢地想要嘅野，其實都需要錢去堆砌，仲多數都係大錢。

對於呢種女人，我勸樓主放手。變左心嘅女人唔好放係身邊。佢搵你做水泡架咋，萬不得已都唔想行呢步？我話俾你聽咩叫萬不得已，就係當佢搵到個好嘅之後啦

真，而家所謂對佢就好就係錢，其他都係垃圾，有錢真係會跟你走

咁你女友係點處理心裡面個比較/感覺？
我都想過到呢一關

come on james

其實男女都一樣
拍左幾年拖突然有個後生大波靚女對你好同你行得好埋你都會心動啦

一齊五年，讀書識。即係一齊成長啦，咁咪一齊裝備D相方都欠缺嘅野。愛雙方就努力d啦屌。

會，唔同在於女會跟佬走。
男人唔會，呢個就係識唔識返屋企嘅問題

見異思遷

我諗大概係因為每個人對「愛」既睇法都唔同
有人中意平平穩穩 好似你咁諗
有人了解自己 有人係身邊一齊生活平平淡淡咁

但亦有人會追求一種無咁平淡既生活既關係
都係好睇個人既性格之類
就好似有啲人中意過山車
有人唔中意過山車 中意摩天輪咁

明顯你女朋友對你嘅愛淡咗 變咗質先會覺得冇咗愛 唔係發現到你冇某啲佢想要嘅野先唔愛 而係因為唔愛 先覺得你做咩都督眼督鼻 先覺得你咩都不足

咁如果assume 拍拖係為左行到去婚姻
睇黎只有我呢種對愛嘅睇法先work得到？
無咁平淡嘅生活意唔意味住一定要轉partner呢

屌 條女都係咁樣同我講
其實班女人係咪夾過 咩情況就用邊句
拒絕人：好人卡
冇左處：踩單車踩穿左

技術未到家 叫佢同我去秋名山p一場

現實同理想不嬲都有差距 做人咁天真有西用咩 算喇 見你咁天真 讚你一聲可愛啦

搵過個,呢條女連whatsapp都慳返啦

呢啲就係男仔都想比佢屌啦唔通揀件窮西咩

所以只要捉住女仔呢點，係唔會無女食
你識計數我都識計，唔係邊得黎有錢？成熟？

我個人認為愛情係無邏輯可言，有邏輯既就唔會係愛情

明眼人都知道佢唔再愛你，原因係點根本一啲都啱重要；最重要係 你同佢既緣份已盡。

【大學四年制】
大學是三年好還是四年好？感情是四年制好。
大學不一定是學術自由的場所，還是戀愛轉型的金鐘中途站。
大學四年，本身是一個很現實的小社會。女生在第一年的上學期，通常都忙把本來的小男友甩走——自己進了大學，他卻過不了這道門檻，要報名副學士課程或更不堪的展翅計劃；或者自己進了港大，他只去了城大，感覺上總是有點怪怪的，拖下去不如早解決。
「有沒有發覺，自從我進了大學一年級之後，我們好像有點合不來？」在翠華茶餐廳，她一面調拌眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「 I mean，其實在讀預科的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地 Find out，怎樣去解決這場 Crisis。」
這句話，觸動了滿臉暗瘡、架銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我。你入了 Hong Kong U，你好。我只係讀副學士，我配唔起你，但我可以等。」
「 Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的 Differences，在唸 F6 時就已經湧現了。例如，升 F7 那年暑假，我想去歐洲，你卻堅持要去九寨溝，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」
「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴：「那次係因為我唔夠錢，我只可以 Afford報名關鍵旅行團啊。冇錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」
「 I'm not talking about money，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的余若薇：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持長毛。我覺得他不夠理性，我不希望我的 Boyfriend漸漸也迷上哲古華拉的海報和著作。我不是反民主，只是我比較接受四十五條關注組。上一次在西貢的海邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」
「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我分手算了！」他拿起帳單，走到櫃，回過頭來恨恨地說：「恭祝你考入了 Hong Kong U，祝你學業成功，搵到個醫科生做老公吧！」
他走出了翠華。她木然望，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」
那是港大法律系二年級的新男友，進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在試場……

分手啦..你唔係佢鐘意個type 夾硬改變自己冇意思
勉強冇幸福

你一定係絲打

講得出上面既野其實都已經冇晒愛
繼續落去都係磨埋最後既感情
feel呢啲唔係可以解釋得到
繼續拖落去只會佢痛苦你又辛苦
假如你真係了解佢對佢好
你會知點樣先係對佢黎講係最好
就算依家唔分開
最後都係一樣會分
只係遲定早既問題

當佢有呢D想法既時侯 你夾硬黎都係救唔到
佢唔試下第二條仔係唔會心熄

我覺得好多女人貪錢貪新唔係問題，我當係人性一部分，但唔好用愛去包裝件事愛唔係咁樣

讀書同做野係兩個世界
人會變同成長
追求同想要既野都好唔同
有朋友由中學拍到30歲結婚，最終離婚收場
因為發現大家想要既野唔同左，compromise唔到
以前既人以結婚生仔做目標（尤其係女人）
最重要就係嫁得出有人要
但而家既人想要既野多左，顧多左自己感受
好多女人亦都唔想結婚/生仔
兩個人夾唔到既都無謂勉強呀樓主
結左婚都唔會開心，會因為好多生活取向而嘈交

我都覺，我只係一句
講咁多唔係問題，問題係有無一刻又諗下自己又做過啲乜
想被照顧？咁就唔好同我講平等了，做寵物，乖乖地聽我話就可以

同意，正如男人都唔會用愛情包裝想呃西屌

愛係逼唔到
如果要逼自己愛你
證明段愛情已經死左

見識多左，同其他男人有比較，又唔想做衰人，等你講散做受害者

其實女仔嘅愛同你所講咪一樣
同你講得對你冇愛
好多時就係出現咗一個令佢心動到想放棄一齊經歷咗咁多嘅你
真心講句 呢種情況挽回唔到

利申絲

都係絲打你坦白
女人最撚乞人憎就係呢種，又要做仆街野，又要做聖人

係一個虛無既感覺
其實唔重要
唯一重要既係佢已經唔愛你

come on James

唔愛就係唔愛
可能好似你咁講，有新對象做比較
但亦都會因為一齊已經無咩共同話題，又已經無晒感覺
所以想分開，唔一定會有第三者
我唔知樓主女朋友咩情況
但自己本身同身邊朋友都試過無第三者情況之下分手
一潭死水的關係，唔一定要有其他人存在先會想分手

利申：絲（婚已結，中女年紀）

又要對佢好，又唔可以滿足佢所有要求，到時滿足唔到又係度話唔愛佢

女人真係玩撚哂，定係唔可以同女人講道理？

咁有咩原來令到你同依家嘅老公結婚？
你所講嘅有新對象比較，冇共同話題，冇感覺呢啲野，其實係咪耐左就一定出現呢
咁到最後喺女性角度，剩返乜野令你想同依家嘅另一半結婚？
我見有人話試下做多啲唔同嘅野，重新發掘大家嘅優點等等
但係講真喺香港地做黎做去又係嗰啲 旅行又去過咁多次
對對方嘅愛係咪真係會被“Doing"影響呢

因為佢對我嘅態度一直冇咩變化
仲係會好錫好就我
願意俾我check佢手機電話（當然我冇咁做）
同埋佢係公認嘅好仔
以當時我所識嘅佢好憎人出軌，會鬧人地厹
最後原來佢都係

某部分女仔就係比較鍾意激情，同埋愛自己多好多
依種女仔係唔會拍到長拖直至結婚，尤其環境轉變導致佢想要既野更多/唔同左，歸根究底都係需要激情既刺激，唔可以長期保持一樣，一同你失去激情基本上都冇乜可能繼續落去，你點調整自己都冇用，你同佢既經歷通通都係浮雲，唔重要，可以拋棄，唔會繼續維繫
唔知係我諗法唔岩定點，拍得耐變重要既人&屋企人唔係好既咩？變左之後反而因為少左/冇激情唔想繼續，冇諗過維繫

塊閪=信用卡

我覺得愛係由一開始嘅互相吸引, 到後期嘅一齊成長, 互相支持大家
我同我男朋友都係由讀書果時識到依家出黎做野, 一齊咗四年幾, 中間都成日鬧交, 但我係完全無諗過想識其他男仔或者覺得其他男仔唔錯之類, 心態好重要

罵係會罵
你做人老豆個仔出貓你會唔會同佢講好閒？
你都會罵，但你細個出得少咩⋯⋯
一樣啦，個個拍拖都海誓山盟啦
真係行到落去嘅，好坦白，唔係潔白無瑕，而係容許對方不完美

agger

model answer: 分手

唔洗ff
一定係見到有另一個人好吸引到佢
佢先會無啦啦有比較下話你無某啲野
你條女未必已經實際上出左軌
但100%已經至少心入面鐘意左另一個人

睇巴打講啲野你似係好男仔黎既
咪分手揾個同你價值觀 對愛既睇法係一樣既人囉

女人係咁 你跟唔上佢成長速度
佢就會放棄你
唔會有咩一齊捱既念頭

因為係女性基因本能黎

感覺女人同係鐘意錢 , 多過鐘意男人
生活,網上,睇到好多女人自己都生活得好好
感覺唔到佢地需要男人

First Rule of LIHKG :
女人就是貪錢的雞

其實真係好多特別例子
我男朋友儘管個人唔錯，性格都好好，但真係唔識拍拖，又好少關心唔識體惊同冇咩比驚喜我。令我覺得其實佢都唔太愛我。講真我對我地未來好灰，認為自己一個都好過拍拖，亦覺得將來結左婚我會唔開心，成日同佢講分手。個動力咪就係本身個男完全唔岩自己，唔明自己。

無人話一定有第三者，但佢一定已經有個role model出現左

lm

你搵錯左，貪錢嘅女人最多係10%
有50%左右其實唔係貪錢，只係首要嘅係生活，以無愛情。佢愛上同果個人一齊之後嘅生活。

愛唔一定要擁有
放手俾佢自己去搵想要嘅嘢吧啦
個心都唔係你度
拖多幾年 談婚論嫁先黎分手
會後悔浪費時間

lm學野,就咁睇似係女友變咗心識咗第個
樓主加油...

你係雞黎咋

叫林雪

好似寵物咁，越睇越得意
越耐越錫佢

> 30 冇牙力講錢啦

正常條界係23-25

過來人 前度同我講太遲 覺得冇咁愛我然後分手

冇幾耐就識咗個新 但散咗後拖拖拉拉咗幾個月 佢就傷害現任幾個月

你唔想害人就同佢講清楚 灑脫咁走 你同佢行唔到落去架啦

屋企廚房幾大?

如果廿零歲啱啱出社會就未必關錢事
通常係返咗一排工知道搵錢辛苦/ 見同事朋友傾同講物質生活耳濡目染下先開始貪戀物質
同過好多後生女仔傾偈
佢地會覺得
世界好大 自己仲好後生 唔想咁快綁死自己一世淨係同你一齊
淡咗未必係因為你條件唔好 都未必因為呢一刻有第三者
呢方面比較關新鮮感事但又唔關你有冇盡力保鮮/定期俾驚喜佢
簡單啲嚟講就係想襯後生試下同多幾個唔同類型嘅人一齊" 見識多啲 "
佢愛 / 愛過你 但愛自己更多

黎黎去去咪又係錢, 有錢行動力就高好多, 可以做好多冇錢做唔到既事, 佢地口中既新世界

無錯，你講得好岩
所以就有所謂埋單之説

邊有咁多唔夠愛吖
我當你正常家庭
你同你父母之間夠耐喇掛
有幾可會聽到人哋咁講話我同我父母好耐感情㗎喇
你最常聽到一定係我好愛錫我父母
即係話愛呢樣嘢其實係可以last for好長時間
而入面係滲入咗回憶丶經歷

唔夠愛只係d女仔冠名落呢段關係上
從而掩飾自己嘅自私同心野

如果係我
決斷d講: 咁呀，分手啦，你都講到咁

不過講就碌撚

屌你老味真係雞嚟

即係嫌你窮

愛對於你嘅臭雞女友黎講，係優越感。
依家同你一齊無得再晒命，以前學生仲可以晒我男友讀書叻/運動好/靚仔/有肌肉等，但岀黎社會就知呢啲係wfc，佢自己都話眼界闊咗所以value唔同咗，佢依家要嘅係有車有樓可以帶佢去歐洲嘅男友，你唔係。
同你一齊已經無咗優越感，話你係佢一個好重要嘅人只係唔想自己做衰人，等自己個心過得好啲，其實問到底最終都係wfc不愛了。

我好少話啲女人係雞，但你條女係，唔信你整個機會我問個開車房嘅fd借部跑車去識佢，睇依家嘅佢濕唔濕，大家心照樓主。

努力工作上位，增值自己，等佢後悔吧，加油！

我真心覺得唔算，只係佢同樓主未夠深而已

我都好認同，一路覺得愛係建基喺大家嘅經歷同回憶，同埋一直以來大家喺段感情上嘅付出
條件，Feel，性格只係個Kick off
要講條件永遠有更好
但依家先發現女仔係掉返轉

緣來緣去

原因好簡單

真係講唔出，起碼依家唔得
幻想起個情景都已經眼濕濕

你女朋友講嘅嘢同我男朋友之前同我講嘅係一樣

上年條ex又係咁講 exactly同一句 話冇左一開始嘅感覺
我嗰時心諗唔同日日都熱戀咩
最後知道左真相真係好痛
最近朋友傳黎佢唔知幾百日紀念
呢一刻你想唔想知真相先 我見上面都中左八九成
我可以話比你聽 講得出呢句 你可以做定心理準備

所以...學我啦巴打

Same

不過上面講嘅係真嘅

我原本以為自己有咩位可以做得更好 可以滿足佢
但係其實早就有第個

只能講 女人嘅慾望係無窮無盡嘅

當年同exex 拍拖果陣，大家都二十頭，散果陣又係佢岩岩出黎社會做野，當時最記得佢同我講，對我得返責任無曬愛。結果就分手無幾耐有第二個，其實自問當其時對佢好好，都叫做錫佢。

到左宜家，同現任一齊左4個月左右，其實一切都好好，大家都好開心，會肯去傾去溝通，亦都搵得返以前果種感覺。 自己內心不斷係度諗，點樣先可以避免到exex果個case. 睇完咁多巴打嘅comment, 叫我唔錫佢唔上心其實好難。

其實無共同話題，無感覺呢d唔只係女人先會有架wor
點解一定要覺得最後決定權係女人度？
你問我有咩決定同另一半結婚，timing同價值觀啦
同對方一齊舒服自然緊要過好愛好迷戀
同作接受到我既缺點，我又頂得順佢d stubborn 野

你可以話喂，你同大學個時個男朋友都可以曾經價值觀好相近，到唔同左無計傾之後分左手，咁唔通你老公遇到同一個問題個陣又離婚呀？
未來既野我答你唔到，但婚姻只係一個開始，之後真係好人生議題真係要一齊去deal同解決
到時候好多就唔只love同passion,仲有關係鐵三角最後一角commitment 去維繫
婚約就係一種commitment 將本身既love 同passion 昇華去另一種緊密關係

我細個d分手/被分手都好SAD, 問點解
不過真心無得問點解
因為真係無得勉強無得逼

Agger

唔好唔投入，一段感情如果怕傷唔投入係on9
你要做嘅係加強感情深度，經歷同回憶
愛情係一定會淡，能否係淡之前轉化成生命中嘅好伴侶，就決定左你兩個可唔可以走到最後

屌佢老母 你拎幾千萬美金放低佢前邊
同佢講自己住京士柏 貝沙灣
睇下佢會唔會咁講

直接拎佢手機睇係咪同第2個男仔有路

梳鳩 I deserve better 囉

低質男先做呢啲野

潛左水

女人就是雞
希望你唔係今日先知

好勵志

因為我都有相似經歷，自己都諗左呢個問題好耐。
我覺得失去新鮮感，厭倦，覺得悶係每一段關係都會出現嘅，只係遲早問題，但係點解有d關係會過到呢個關口，有d就唔得，就係timing嘅問題。
一個廿歲出頭嘅𡃁妹啱啱出黎做嘢，一有少少野睇唔順眼/覺得悶/對你開始有d厭，佢點會肯settle on你，因為佢大把option。
而同一條女過左五年後，即使同樣感覺都好，可能就會settle on佢當時嗰條仔，點解? 你可以話係佢”成熟”左，不過我更加相信嘅係佢知道佢已經冇乜option剩。

正好說明女人就是雞

係
因為一個女人最少flirt 3條仔

同求
差唔多同樣case日日都好辛苦

用嚟「造」的！

第一段同第二段頭兩句幾乎一撚樣

有日佢忽然話唔想拍拖
原因都係話感覺由情侶變左重要嘅人
中間 miss 左啲野但又講唔出係咩野
挽留多一個禮拜結果都係散左gg

插得唔夠深？

之後有一日你發現自己個世界有私人飛機地，機主又肯比你坐你坐唔坐？

所以點解咁多人最後會搵唔男/女朋友要守寡就係咁解

所以我成日都諗緊點樣保鮮，其實以前都keep左一段好長時間係sweat. 但自從一次因為自己自私對佢有所要求，加上佢出黎做野就收皮。

宜家同另一半都20中，大家其實都會尊重大家意見，亦都感覺處事成熟左，that’s why 唔想重復犯錯，亦都想一直發展落去。

何志武：由唔知幾時開始 發覺每一樣野都有限期。

巴打有返咁上下經歷

人生苦短,及時行樂
巴打心知肚明啦

屌撚死呢啲臭雞

冇計架 就好似你日日食同一隻麵包
到某一日你突然覺得唔想食住
你明唔明呢種感覺
係好突然 冇得幫
只可以祈禱佢唔會有呢種感覺囉

其實當你同一個人相處
要時時刻意諗辦法討好佢既話
你地距離分開仲會遠咩?
問心你地係咪已經溝通小左好多
女人係極需要同另一半講野

仲要係俾人笑完窮就咁嘅態度

咁男人又點睇？
淨係覺得女人用黎屌？要實用？

你係咁
唔代表其他男人都係咁
有啲一齊左幾年，一齊經歷同回憶都唔少
最後個男朋友都係要分手

一齊唔係帽事

Ching 對愛情耐左就會變感情點睇
係冇左激情定點
咁對方仲係唔係愛自己

好熟悉嘅句子
得返責任無曬愛
其實愛入面
愛到一定嘅程度
唔係點都會有啲責任嫁咩

急唔黎
而家咪傾好兩個禮拜見一次
多啲時間睇下書 畫下畫
又想報個course 增值自己
（未諗到讀咩，比啲意見）
都唔係初戀18歲
失戀 唔洗死
但真係覺得維繫感情好難
唯有自己睇開啲
諗下宇宙奧妙 大自然既偉大
自己啲春花秋月就好似好無聊
好快就會冇咁在意

講得好好，完全係我心聲，我覺得我個ex都係依個心態

拎個bank ac出黎睇下?
定係印撚埋樓契證明出黎prove供完未?
串撚過馬撚
窮未窮囉,我地睇唔起你窮又幾閒?
而家係你條女睇唔起你窮丫痳
咁撚樣既態度

可能佢講緊對方嘅條件呢

好正常姐

想做佢個女多啲

想做佢老母多啲

臭雞一隻

我諗起馬騮執水果嗰個故事
最後只係一場空
咩都得唔到

同你一樣 做好自己 就會吸引到人

諗起ex

其實我係女方
點處理...當時理性上覺得同本身另一半相處最耐最夾
即使出面好多新鮮的人出現 都冇同佢話要分開
簡單講 愛情三角 crush只會係短暫 好快冇
但夾同承諾 就可以一世
比時間佢digest下 應該會諗得通
但當然 唔係個個挨到呢段掙扎既時間

你不如教下我女朋友咁諗

咁係因為你高攀唔起者
試下佢哋主動追你
分分鐘做二奶都去啦

其實幾好
好過一齊多十年
然後你發現佢係林夕嗰句歌詞
一直勉強娛樂緊你

都畀機會你重新諗下你需要乜嘢
祝你早日放底

最開心莫過於知道佢下一任係件柒頭皮

你有無同人講過，佢肯唔肯改？

女仔，每個不一樣，要針對性個別看待。
佢同你講，俾你思考下，你了解佢幾多，將來可唔可以幫佢分憂。
喺你個case來講，可能遲啲要同你結婚，即刻產生一種叫做婚姻恐懼症，令佢轉入牛角尖，變得敏感，特別挑剔，對你做每一件事，都用放大鏡嚟睇，變得不理性。
後來，你好努力咁做每一件事，佢都好欣賞，但都不能拆解佢嘅內心，所以佢還未滿意。
建議：同佢講，拍拖同結婚係兩件事，我們不要心急，遲啲都可以，慢慢商量。
第一時間從多方面入手，例如女方家人，朋友，同學等等。了解真正原因，知己知彼，以便拆解。日後才可以擁有真正幸福快樂人生。

你真係公主病，條仔打你工嘅咩？
談婚論嫁仲要人好似寵物咁照顧，你聚埋我果份啦⋯⋯

窮撚唔好害人。分手Q 拍片留念

放手

又唔好話係錢，前途or。。。算啦，錢係幾貼切既

有講過，只係事願與違。

5年時間 變就係變左

貪心的一種

說到尾，就是搵長期飯票，搵食

應該唔係30做線
25啦起碼 大把女想25搵到好歸宿
最好30前結婚 32-35歲生仔

叫佢哋聽多D音樂情人，佢哋就明㗎啦！

一個唔夠咪2個囉
共享經濟，共享老婆
契家佬

Damn right

拍拖同結婚係兩件事，我們不要心急，遲啲都可以，慢慢商量

講得呢句已經皮已收

分手啦

女人話變就變，返唔到轉頭咖喇

而家係睇你講分手定佢講，無謂浪費大家時間

利申：過來人，睇返轉頭分手嘅決定無做錯到

「愛若為了永不失去 誰勉強娛樂過誰
愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡」

帽綠左

冇咗心動嘅感覺

好辛苦

女仔開始猶豫仲愛唔愛嘅時候⋯⋯⋯

呢個好似好中咁😯😯

冇分性別啦
男咪又一樣 我自己係男都咁話

Btw句歌詞我上面都有用 林夕

帽，或者起碼已有人溝到手。
好正常的事，搵個個啦。

一段變質既關係 係無法挽救
其實講到尾 佢都係嫌棄你 唔滿足
男人冇得點揀咪長情 女人有得揀咪易變
冇話對錯既 現代社會愛情觀好多野都係扭曲左

根本就係呢個意思
我就係咁嘅原因分手 佢一個月都無就有新仔

講得呢啲姐係嫌你唔夠有錢

一係你突然upgrade自己好犀利
一係你就搵過第二條女
冇計

你條女唔係特別鐘意你
但見你條件幾好，諗住拖下先

yes 佢係用呢個term

五年感情，話長唔長，話短唔短。如果要放棄、忘記，起碼要10年時間。
只要盡咗力，死馬當活馬醫，死而無憾、無悔矣！

一定唔會 自己知有咩唔可以做

所以越黎越多男仔鐘意姐姐唔係冇理由
一來成熟啲 唔洗下下要feel要熱戀感
二來相對長久啲 個女仔唔會好似啲靚妹咁到處flirt仔

姐姐都係嫁炸，其實都係睇條女想點，未定性重想左揀右揀。

唔好諗無謂野，你同我都生活喺一個女權國度，仲要30以下係女少過男
數量佔劣勢而權利佔絕對優勢既佢地係有絕對選擇權
就等同以前啲皇帝，佢地想揀咩女就咩女，想換咩人入朝廷就換咩人，唔需要理由

我諗我明你條女諗咩。有時女人會覺得冇咗激情，唔似初初拍拖嗰時咁正，傾下計都開心到不得了。你試下諗返你地初初一齊，熱戀期嗰時做過啲咩，俾多啲愛佢，當你重新追過咁，可能佢就有返激情。同埋佢都要明白，愛唔會一直咁激，最後嘅愛多數都細水長流，平平淡淡咁，即時佢換過另一條仔，最終都係會冇激情，歸於平淡

你幾高

係女少過男，我都覺得係問題之一，去日本就知，講真好多港男普通level都好過好多日男普通level,但日男普通level已經拖到同level或者高少少level既女仔。 唔知有冇人諗同。雖然我講得1999。

日本唔玩女權
佢地政府自知女仔20歲前發展贏哂，所以壓抑女仔發展
否則日本企業同政府高層大部分都會係女，而最top果幾間大學既大部分學生都會係女學生
就正如球類運動個人賽都會分男女子組，公平咁擺埋一齊即係男選手玩哂

愛即係插佢個閪

講得好中 我個ex出嚟做野之後又話個世界好大 想見識下
咁的確有好多新鮮感嘅 轉左環境識左好多新人 然後轉個頭佢就有第二個了

咁算唔算精神出軌??

愛=你既錢 地位 學識 身份 工作 家產既總和

屌我ex同你女朋友講嘅野一鳩樣。
想講佢而家個心真係唔愛你。佢話咩care你果d只係慣左呢幾年有你同真係因爲感情，但感情佢又覺得同唔到你落去。
總之就佢呢鋪點都想散。雖然好似講得好殘忍但現實就係咁

等下鷲哥好耐

我諗好多人都assume拍拖係想一齊到結婚
但無奈有時人大左 先發現
原來自己唔中意摩天輪 而係中意過山車
經歷多左 眼界闊左 咪更加了解自己

價值觀唔同好難繼續一齊
佢都試過令自己繼續中意摩天輪
但有啲野 唔中意真係唔中意 迫唔到

Btw搵個價值觀相同既你會開心啲
下個更好

係咪你地既工種好唔同，所以大家價值觀走上分叉路/ 你原地踏步？

當你條仔/女開始玩TINDER/CMB就知出事

中左踩單車，sad

其實intimacy係樓主個case應該已經消失咗 因為佢個女朋友對佢無曬feel
得返樓主單方面嘅passion係無用 男女關係係需要雙方面維繫
其實如果要一段關係長久好睇緣分 如果你可以令關係昇華到無咗對方唔得 咁先有可能走一世

其實係

上得連登問仲扮咩野

而家你又唔係上緊Facebook要威

其實我睇完篇文

最直觀嘅感受就係條女以前細個 見識又少

而家大左 覺得要有樓先結到婚 又想快啲經濟穩定可以生仔

可能見到公司上司 成熟 又有錢 見識廣 咪想轉畫

講得玄啲都係唔想hurt你姐

唔通直接同你講 你又窮又廢又無前途咩

如果真係拍幾年拖就會無左愛情 咁無人結到婚啦

同埋見到咩野「好重要嘅人但又唔係愛情」

呢啲通常係同隻兵講野嘅語氣

樓主係咪真係帶確立講關係定係見屋企人只係當你係好好嘅異性朋友或兵咁介紹

愛情姐係荷爾蒙分泌問題。年紀大左會好自然分泌少左愛情荷爾蒙 人會因為呢種荷爾蒙做出好多不合成本效益既行為 人本身都係動物黎
所以佢地所講既愛。其實只不過係動物本能既一種。 簡單黎講當呢種荷爾蒙達到左高峰既時候就姐係發情期。

On9

你講嘅野好初期或溝緊或者Work

但一段長期關係只報喜不報憂一樣好快散

因為佢都好快睇穿你無料扮四條 成日係佢面前扮野

你係咪睇PUA啲理論睇到上左腦

冇咁講過

我可能已經睇到個分歧點

你想一兩年後結婚 你男朋友有無一層樓？無嘅話點結婚？

到時萬一出現左嘅條件好好 又滿足到你 可以即時同你結婚嘅人點算

補充一下。當發情期過左之後。個人就好自自然然回復平靜。會理性左。當佢理性左之後就會開始諗將來去盡最大程度利用自身價值賺取最大利益。 非常唔好彩。香港呢個地方男性可以利用自身價值去賺取利益既方法其實唔多， 女性用自身價值去攞著數呢方面我覺得係比較強。正正因為呢個問題 導致女性可以選擇既方向多左。當佢評估你將會滿足唔到佢日後需要果陣。就好自然咁搵一堆理由同你講分手。 呢個係我個人見解。 講穿左之後其實所有野都係笑話黎。

之後發現body build得再靚都跑得快唔過架法拉利

大家屋企都有幾層樓 或者到時會比首期我地供都唔定 呢個唔係問題 最怕大家會變心

巴打一語中的

對於我呢啲咁學術嘅人嚟講我其實唔係好明點解大家平時有咁多理論， 又分析又乜又乜， 但係偏偏又唔鍾意睇真係講愛情嘅學術研究

___________________________
不忘順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

既然有幾層樓 咁居住問題解決左 就無問題啦

你都話你地生活圈子唔大 你男朋友即係唔係外向嘅人

咁佢都唔會真係係畢業後識多左好多人 始終佢大學都無話識好多人

既然大學無人搶走佢 出到來應該都唔會有太大轉變嘅 放心絲打

唔係叫你唔錫佢，不過更加要錫自己，唔好將自己毫無保留咁奉獻晒俾女朋友

太多人就係無條件到另一半好，對方乜都唔使付出就可以得到你既愛，對佢地黎講無晒挑戰，根本唔會珍惜，就好似好多少男少女年輕嗰陣唔會珍惜阿媽煲既湯，因為係阿媽無條件既付出

留返多啲時間俾自己，賺錢又好，進修又好，運動又好，總之令自己不斷進步，成為更優秀既男人，成為人生路上帶領住條女既角色，咁你女朋友就會keep住被你吸引，keep住愛你

開個postal

分手啦，你仲後生，呢d女唔值得再花時間係佢身上浪費自己青春，佢有咁既諗法而家唔派帽，終有一日會派，唔會有未來

高過一般男仔

我經歷過類似 睇透
開車房嘅fd成日揸啲靚車去老蘭
放低車key就有女撩

有時無聊自己揸部靚車上山
見到啲mk仔女
啲mk妹會主動問我個fd可唔可以坐佢車落山
話佢地多人逼埋一部車好逼

到上咗車我個fd部車快到甩咗mk妹fd部車
就高潮咁話好快好勁好正好刺激
最後肯定唔係車條女返屋企啦
之後故事大家都會估到唔多講

總知樓主同各位打緊飛機嘅毒撚唔洗灰心
努力工作啦 50萬車夠令啲女濕架啦

米八？

多謝你我地都係無咩朋友既人 生活上都係得大家 出親街都係同對方 一係就自己出 另外我男朋友係超級大肥仔 d女仔咁睇樣 佢市場應該好細

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

湊女
不了

你睇下最近嗰套好多港女鍾意嘅韓劇 愛的逼降
大概會get到，所謂愛係指有大量高低起伏嘅情緒
（可以係有好大困難，生離死別，死人冧樓，之後失而復得）
另外再加一堆唔實際嘅驚喜

呢啲女人你要長期畀佢呢啲虛無嘅浪漫其實好麻煩

可以睇埋5 love languages

同意
真係唔愛錫你既人，留係身邊等佢插多自己一刀咩？
愛一向無包單寫 婚姻都唔係包一世

分手啦 愛=錢

出黎做野後value唔同左
咪姐係見到花花世界 想搵啲條件比你好 更有錢既男人

又唔係一定要分手既，你經歷既我都經歷過，睇大家有冇心繼續維擊，大家隨年齡增長見識一定有唔同，咁係唔係每去到一個年齡層就要換伴侶？
可能你女朋友俾新鮮感刺激到，咪想試下新野囉。呢一刻佢想要新野，佢一定會覺得你呢樣唔夠人好，個樣唔夠人正。
你真係好愛佢想留住佢既話就唔好俾佢啲藉口耍走你，你點都要用多啲時間同佢相處，我相信佢女人到廿歲中一定會揀個真心愛佢既人。
不過你試左一段時間佢又真係養唔熟，巴打你都係止蝕離場啦

搖擺貓理論?

又未到既，差唔多啦

上連登問都係想班冇拍過拖既毒撚話你知你條女係雞

同你一樣 我都好驚到時會變心
因為呢一刻當然係愛 但有時諗 萬一到時真係好似樓主條女咁 突然覺得世界好大 不甘現在點算

巴打唔係啊 我係絲 我唔驚男朋友會變心
一係我好信任佢 再者佢真係要變都冇辦法 驚黎都冇意思
我係驚自己將來會好似你女朋友咁
追完post 發覺其實受到花花世界誘惑係好尋常 就係睇過唔過到忍住果關

佢無矛盾呀，佢理智上接受唔到分手既原因係佢無啦啦話分手姐，如果你地再試落去都唔work,佢就可以有哂道理話要分手
但佢一定係有將你同過人比較，而某人既value係佢心目中高過你，佢先會話你不足。
我都會將男朋友同其他人比較，係會有不足，但都會覺得佢既好係其他人無既，絕對唔會講佢比唔到啲乜乜乜野黎Hurt佢，所以我好懷疑你女朋友究竟仲愛唔愛你，竟然講啲咁既說話出黎

佢今刻想要 A 你改變自己做到 A

下一刻又要 B 你又去改 ?

咁再下一刻又點 ?

人都未大定 講乜野愛姐 依家佢最愛咪自己

你唔夠佢玩架喎

放手啦

你怪就怪自己一路無睇清楚/ 睇唔清楚佢係一個咩人

係乜野令你覺得男朋友嘅好係其他人冇嘅？
係愛？ 愛又點黎？

略為成熟 d 人都會明白做人唔可以好似小朋友咁揀玩具

睇野周全 d 完整 d 唔會見到大波就隊埋去

有 d 人 30 歲前就已經明白自己人生想要乜野

有 d 人成世都唔明白

追追逐逐 控制唔到自己

解釋唔到俾自己聽自己做緊乜野 點解要咁做

最後好似試過好多野 但亦失去更多

人生得意嘅時候就好似答到自己想要乜野

但兩手空空嘅時候又反問自己點解咁空虛 做人為乜

上上落落 高高低低 得得失失

高位嘅時候睇到嘅風景其實一 d 都唔實在

低谷嘅時候身邊嘅點點燭光先係最寶貴

先值得你窮一生去追尋

可惜好多人唔會明 或者太遲明白

唔通兜路兜面同你講因為你窮同你分手啊
就係因為錢唔夠多咁簡單

冇拖仔？

好難拖到仔

咩原因先？你要求條件高？

Lm

人就實係唔完美架喇，有不足好正常既事黎。
我見佢個人好掂又唔代表佢拍拖真係會對我好，咁我點解要為個未知數而要放棄個對我好既人呢。

我諗愛就係會互相包容對方，珍惜對方為你做既事，呢啲都唔係求其一個人可以取代到既。其實男女對愛既定義都係一樣，我相信你都知愛係乜野黎既，會令愛變質既係對方既價值觀，或者可能佢細個唔識諗，覺得某種條件重要過你對佢好，所以開始不滿你又無咁愛你。

要佢自己識諗返你有幾好先有機會捱得過呢次考驗，講真特登做啲咩想重燃愛火都係不切實際，變既係佢，做返以前既野又有咩用

不如你灑脫啲話想冷靜分開下，唔好比佢主導呢段感情既結局，等佢自己諗清楚想點。佢諗唔通既，係要揾過個有新鮮感既咪放過佢囉

大家見少啲，就知係咪真係好愛對方

亦都等你哋可以慢慢掉淡

雞黎

對個女仔嚟講你係窮閪囉

都好可能一去無回頭添

應該冇

估計你冇錢, 冇能力, 冇潛力, 冇社會地位, 冇權力, 亦都可能冇乜雄心壯志, 家庭亦都冇背景. ( No Offence )

佢都開到口講價值觀. 咁都已經講撚完

唔係你覺得點解咁多 30 - 4x 兒登仔口中嘅"阿叔" 可以食到咁多 2x 嘅女.

浪漫, 溫柔, 體貼 係唔可以當飯食. 有錢, 有能力, 有地位, 有社會權力 可以比到好多安全感佢哋. 本質上男人可以好簡單咁過生活 ( 日日都食茶餐廳 ) , 但係女人就覺得呢種簡單生活可能突然間乜都冇.

你可能覺得呢啲嘢好荒謬, 但係如果有一日到你行到去呢個定位嗰陣時, 你就會發覺突然間發現自己嘅吸引力. 到你 Head 佢哋嗰陣時, 你就發覺好多 FG 會好崇拜你好撚易溝.

同意
有人肯埋單緊係拖住先

巴打 你宜家點呀女朋友有無搵番你
我宜家同你情況差唔多，只係我無勇氣斬覽⋯⋯

心個句
想分手 唔想自己提出

世界好大
受傷會令你變得更強

同你掉轉，我應該可以點做

情愛

就好像

一串夢

一段感情有難處好正常，過左就無問題。最緊要你鍾意個女仔，同佢傾下，追返佢就無問題。

靚女咪有，反而男人窮就幾時都冇機會，除左呃下啲靚妹

當有多過一個選擇就有得揀
資唔資格唔係你講既

分得，過來人，差唔多故事，女人係犯賤好嘅係唔會珍惜，新鮮感對佢哋嚟講喺一切，巴打好好諗下後路，送一首歌俾你 “love yourself “

呢個星期都諗開左啲架啦 多謝

好明顯識左第個比你好嘅男人同你冇果個男人有錢
挽救唔到架啦因為佢嘅心已經覺得自己值得更好
好來好去啦

最痛苦或者係佢心裏面拎你同新果個做比較，然後比較到你自己一文不值

其實要承認人都係自私，就算你做嘅野幾好，新鮮感同條件優越大於一切。女人需要嘅唔係一個長情嘅人，而係一個照顧到佢嘅人

Sbt
可能係女人嘅本能黎

呢句講得好中
覺得我個ex唔好搵到個比我更愛佢嘅人 但可惜佢唔係要呢種人

樓主，我用左你個case來做我第一個podcast，希望可令你釋懷！
itunes podcast
Android

多謝你，我有聽晒你講嘅野
對於“變”我估你都有過好多經歷
咁你覺得一段關係係咪應該一開始就容許“變”喺裡面？咁又應該帶住咩心態付出比對方呢
可以嘅話tg傾下

一模一樣 希望我捱得過啦 唉

你個frd只係因為分開期間無人帶佢外掛
先迫住返去舊東家一齊升le咋
咪傻豬啦

好明顯係有比較之下咪覺得你以前吸引佢嘅嘢唔再吸引囉
女人講再多都係藉口
遇到啲新鮮野你以前對佢幾好 wfc
同你一齊行咗咁多年都唔識珍惜
呢啲女唔要都罷啦